\chapter{Einleitung}
\label{ch:einleitung}
Beim konventionellen 3D-Druck ist ein steuernder Eingriff in den Druckprozess im Allgemeinen nicht möglich. Da das Druckverfahren jedoch relativ störanfällig ist, wäre ein Kontroll- und Korrekturmechanismus, der Fehler zur Laufzeit erkennt und zu beheben versucht, eine sinnvolle Erweiterung des Systems. So könnte beispielsweise einem erkannten Misalignment entgegengewirkt werden. Eine solche Erweiterung sollte in der Lage sein, auf Basis des aktuellen Druckfortschritts eigenständig den nächsten auszuführenden Befehl zu extrapolieren. Dadurch können Fehler frühzeitig erkannt und mit minimalem Korrekturaufwand behoben werden. Ein simuliertes Beispiel dazu ist in Abbildung \ref{fig:circlecomparison} gezeigt. Ein besonders interessantes und vielversprechendes Konzept für die Interaktion mit dynamischen Systemen aus der Welt des Machine-Learning ist das Reinforcement Learning. RL-Algorithmen lernen, eine Umgebung (in diesem Fall den Drucker und den aktuellen Druck) zu beobachten und eigenständig mit dieser zu interagieren oder Teile dieser aktiv zu steuern. \par
In diesem Bericht wird die Arbeit des Projektseminars \glqq{}Artificial Intelligence meets Additive Manufacturing\grqq{}, betreut von Jun.-Prof. Dr. Benjamin Risse, vorgestellt. Das Ziel des Seminars ist ein Proof-Of-Concept für die Anwendung von Machine Learning, spezifisch Reinforcement Learning (siehe Kapitel \ref{ch:reinforcement}), im 3D-Druck. Bevor wir ein finales Konzept vorstellen, werden im folgenden Bericht einige Teilaspekte des Problems getrennt beleuchtet. \par

\begin{figure}
	\centering
	\subfigure[Konventionell gedruckter Kreis]{
		\qquad
		\centering
		\includegraphics[width=.3\linewidth]{img/uncorrectedCircle_trimmed.png}
		\qquad
	}
	\subfigure[Mit ML-Agent gedruckter Kreis]{
		\qquad
		\centering
		\includegraphics[width=.3\linewidth]{img/correctedCircle_trimmed.png}
		\qquad
	}
	\caption{Simulation eines Fehlers, bei dem der Druckkopf während des Drucks nach links verschoben wird}
	\label{fig:circlecomparison}
\end{figure}

Um den Zustand des Druckers zu erfassen und die Aktionen an ihn anzupassen, muss der Drucker um Sensoren erweitert werden, die die Position des Druckkopfs messen. Verschiedene Ansätze dazu sind in Kapitel \ref{ch:hardware} dargelegt.
Das darauffolgende Kapitel \ref{ch:reinforcement} beschäftigt sich weitestgehend unabhängig von dem davor mit Reinforcement Learning.
Die Ergebnisse aus den beiden Kapiteln werden in Kapitel \ref{ch:reinforcement3d} zusammengeführt und abschließend in Kapitel \ref{ch:diskussion} diskutiert.
Insgesamt ergibt sich die in in Abbildung \ref{fig:structure} dargestellte Struktur.

\begin{figure}
	\centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/structure.pdf}
	\caption{Struktur des Berichts}
	\label{fig:structure}
\end{figure}
